伊拉克巴格達衝突過後暫現平靜 總理推改革望局勢降溫

伊拉克各區爆發的反政府示威引發暴力衝突。在首都巴格達，據報當地昨晚至少19名示威人士，被保安部隊鎮壓打死，巴格達在今日早上暫時回復平靜。

伊拉克人權機構表示，連續5日的暴力衝突已導致近百人死亡、4000人受傷。聯合國官員表示，必須要停止伊拉克的暴力。

伊拉克民眾自月初起，因為不滿政府腐敗、欠缺公共服務及高失業率，在多處地方爆發大規模示威。總理邁赫迪宣布一系列的改革方案，包括土地分配、增加貧困家庭福利津貼、以及加強失業人士協助。